%PDFLATEX
% vim: foldmethod=marker
% vim: foldmarker=\begin{,\end{ 
%\documentclass[usepdftitle=false,handout]{beamer}
%\usepackage{handout}
\documentclass[usepdftitle=false]{beamer}
%\begin{init}
\usetheme{psi}
\usepackage[super]{nth}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{upgreek}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[safe]{tipa}
\definecolor{col}{rgb}{.4,.4,1}
\definecolor{anticol}{rgb}{.6,.6,0.5}
\definecolor{hard}{rgb}{.88,.88,.88}
\definecolor{soft}{rgb}{1.,.6,.2}

\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing,positioning,decorations.pathreplacing,calc}
\usetikzlibrary{decorations.markings}
\usetikzlibrary{shapes.misc}

\newcommand{\midarrow}{\tikz \draw[-triangle 45] (0,0) -- +(0.1,0);}
\tikzset{
    photon/.style={decorate, decoration={snake,amplitude=1pt,segment length=6pt}},
    zigzag it/.style={decorate, decoration=zigzag},
    gluon/.style={decorate, draw=black,decoration={coil,amplitude=4pt, segment length=5pt}},
    tightgluon/.style={decorate, draw=black,decoration={coil,amplitude=2pt, segment length=3pt}},   
    fermion/.style={postaction={decorate},
        decoration={markings,mark=at position .55 with {\arrow{>}}}},
    antifermion/.style={postaction={decorate},
        decoration={markings,mark=at position .55 with {\arrow{<}}}},
  % style to apply some styles to each segment of a path
  on each segment/.style={
    decorate,
    decoration={
      show path construction,
      moveto code={},
      lineto code={
        \path [#1]
        (\tikzinputsegmentfirst) -- (\tikzinputsegmentlast);
      },
      curveto code={
        \path [#1] (\tikzinputsegmentfirst)
        .. controls
        (\tikzinputsegmentsupporta) and (\tikzinputsegmentsupportb)
        ..
        (\tikzinputsegmentlast);
      },
      closepath code={
        \path [#1]
        (\tikzinputsegmentfirst) -- (\tikzinputsegmentlast);
      },
    },
  },
  % style to add an arrow in the middle of a path
  mid arrow/.style={postaction={decorate,decoration={
        markings,
        mark=at position .5 with {\arrow[#1]{stealth}}
      }}},
 mfermion/.style={postaction={on each segment={mid arrow=black}}},
 cross/.style={cross out, draw=black, minimum size=2*(#1-\pgflinewidth), inner sep=0pt, outer sep=0pt},
 cross/.default={1pt},
 muon/.style={thick},
 electron/.style={thin}
}
\tikzset{onslide/.code args={<#1>#2}{%
  \only<#1>{\pgfkeysalso{#2}} 
}}
\def\ncenterarc[#1](#2,#3)(#4:#5:#6)% Syntax: [draw options] (center) (initial angle:final angle:radius)
    { \draw[#1]  
        ({#2+#6*cos(#4)},{#3+#6*sin(#4)})
        arc (#4:#5:#6);
}
\def\centerarc[#1](#2,#3)(#4:#5:#6)% Syntax: [draw options] (center) (initial angle:final angle:radius)
    { \draw[#1]  
        ({#2+#6*cos(#4)},{#3+#6*sin(#4)})
            node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{} 
        arc (#4:#5:#6)
            node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{};
}
        \newcommand\pic[1]{
            \begin{tikzpicture}[scale=0.3,baseline={(0,.3)}]
                % ..cause beamer sucks https://tex.stackexchange.com/a/420454
                #1
            \end{tikzpicture}
        }
\newcommand\Wider[2][3em]{%
\makebox[\linewidth][c]{%
  \begin{minipage}{\dimexpr\textwidth+#1\relax}
  \raggedright#2
  \end{minipage}%
  }%
}
\newcommand\drawarrow[1]{
    \draw (    #1    ) --+ (-0.25, 0) --+ 
          (-0.25,-1  ) --+ (-0.5 ,-1) --+ 
          ( 0   ,-1.5) --+ ( 0.5 ,-1) --+ 
          ( 0.25,-1  ) --+ ( 0.25, 0) --+ (0,0);
}

\def\nlo  {\dollar\mathrm{NLO}\dollar}
\def\nnlo {\dollar\mathrm{NNLO}\dollar}
\def\nnnlo{\dollar\mathrm{N}^3\mathrm{LO}\dollar}
\def\nllo {\dollar\mathrm{N}^\ell\mathrm{LO}\dollar}

\newcommand{\A}[3]{\mathcal{A}_{#1,#2}^{(#3)}}
\newcommand{\M}[2]{\mathcal{M}_{#1}^{(#2)}}
\newcommand{\fM}[2]{\mathcal{M}_{#1}^{(#2)f}}
\newcommand{\eik}{\mathcal{E}}
\newcommand{\ieik}{\hat{\mathcal{E}}}
\newcommand{\sci}{\mathcal{I}}
\newcommand{\D}{\mathrm{d}}
\newcommand\fks{\mathrm{FKS}}
\renewcommand{\Cite}[1]{\nocolour{\color{skyblue}\scriptsize [#1]}}
\newcommand{\backupbegin}{
	\newcounter{finalframe}
	\setcounter{finalframe}{\value{framenumber}}
}
\newcommand{\backupend}{
	\setcounter{framenumber}{\value{finalframe}}
}


%\end{init}


\hypersetup{
   pdfauthor={Yannick Ulrich},
   pdftitle={McMule -- QED corrections for low energy experiments}
}
\overfullrule=1mm

\title[McMule -- QED corrections for low energy experiments]{{\sc McMule}\\[1ex]QED corrections for low-energy experiments}
\date[04.06.20]{\nth{4} June 2020}
\author[Y. Ulrich]{Yannick Ulrich}
\institute{Paul Scherrer Institut / Universit\"at Z\"urich}
\begin{document}
\setlength{\leftmargini}{8mm}
%8-10min
\begin{frame}{}
\titlepage
\begin{tikzpicture}[y=-1cm,x=1cm,yshift=10cm,overlay]
\useasboundingbox (0,0) rectangle (\the\paperwidth,-\the\paperheight) ;
\node[anchor=west] at (-0.5,10.5) {\usebeamerfont{basedon}\usebeamercolor[fg]{basedon header}{\bf 
Get the slides at \url{https://bit.ly/2zWAJ5S}
}};
\end{tikzpicture}
\note{\it generische Begr\"ussung von Adrian bzgl. Format der
Verteidigung 
\begin{itemize}
    \item
    10 Minuten Kolloquium, das verst\"andlich ist Hintergrund in
    Physik,

    \item
    5 Minuten f\"ur Physiker, die nicht auf Quantenfeldtheorie
    spezialisiert sind,

    \item
    10 Minute Seminar mit technischen Details f\"ur theoretische
    Teilchenphysiker, und

    \item
    weitere 5 Minuten f\"ur Nicht-Spezialisten mit Resultanten und
    Zusammenfassung.

    \item
    Anschliessend offene Fragen zu jedem bisherigen Teil, inkl. des
    Kolloquiums.
\end{itemize}
Damit endet der \"offentliche Teil der Veranstaltung und die
eigentliche Verteidigung beginnt hinter verschlossenen T\"uren.
Personen, die nicht zum Komitee, der math.-naturwiss. Fakult\"at oder
dem Pr\"ufungsverfahren, m\"ussen jetzt die Verbindung trennen.
}
\end{frame}
\begin{frame}{\small particle physics}
\small\head{physics at the smallest scale}
\begin{center}\scalebox{0.9}{
\begin{tikzpicture}[x=1mm,y=1mm]

\begin{scope}
\node at (0,10) {molecule ${\rm H}_2{\rm O}$};

\node [fill=bulletblue,circle,minimum size=2mm,inner sep=0pt,outer sep=0pt] (srcH) at (350:3.4) {};
\draw [fill=white     ] (0,0) circle (3);
\fill [fill=bulletblue] (230:3.4) circle (1);
\node at (0,-10) {$10^{-10}\,{\rm m}$};
\node at (0,-15) {$\frac1{10\,000\,000}\,{\rm mm}$};
\end{scope}


\onslide<2->{\begin{scope}[xshift=3cm]
\node at (0,10) {atom};
\node[fill=lightgray!80,circle,minimum size=16mm,inner sep=0pt, outer sep=0pt] (destH) at (0,0) {};

\node[fill=red,circle,minimum size=2mm,inner sep=0pt, outer sep=0pt] (srcP) at (0,0) {};
    \begin{scope}[rotate=-45]
    \draw (0,0) ellipse (3 and 7);
    \coordinate (srcE) at ({3*cos(-30)},{7*sin(-30)});
    \fill [fill=blue] (srcE) circle(0.5);
    \end{scope}
\node at (0,-10) {$10^{-11}\,{\rm m}$};
\end{scope}}



\onslide<3->{\begin{scope}[xshift=6cm,yshift=2cm]
\node at (0,10) {proton};
\node[fill=red,circle,minimum size=10mm,inner sep=0pt, outer sep=0pt] (destP) at (0,0) {};
\def\th{10}
\coordinate (srcQ) at ({\th+240}:2);
\fill [fill=yellow] (\th:2) circle (0.5);
\fill [fill=yellow] ({\th+120}:2) circle (0.5);
\fill [fill=green ] (srcQ) circle (0.5);
\node at (0,-10) {$10^{-15}\,{\rm m}$};
\end{scope}}

\onslide<4->{\begin{scope}[xshift=9cm,yshift=2cm]
\node at (0,10) {quark};
\draw[gray, shorten <= 3,shorten >= 3] (srcQ) -- (0,0);
\fill [fill=green] (0,0) circle(0.5);
\node at (0,-10) {??};
\end{scope}}

\begin{scope}[xshift=9cm,yshift=-2cm]
\onslide<4->{
    \node at (0,10) {electron};
    \draw[gray, shorten <= 3,shorten >= 3] (srcE) -- (0,0);
    \fill [fill=blue] (0,0) circle(0.5);
    \node at (0,-10) {??};
}
\onslide<5->{
    \draw[green,muon,rounded corners=1mm] (-8,-13)  rectangle ++(16,26);
}
\end{scope}

\onslide<2->{
\coordinate (cH) at (barycentric cs:destH=-1mm,srcH=8mm);
\draw [gray](tangent cs:node=srcH,point={(cH)},solution=2) -- (tangent cs:node=destH,point={(cH)},solution=2);
\draw [gray](tangent cs:node=srcH,point={(cH)},solution=1) -- (tangent cs:node=destH,point={(cH)},solution=1);
}
\onslide<3->{
\coordinate (cP) at (barycentric cs:destP=-1mm,srcP=5mm);
\draw [gray](tangent cs:node=srcP,point={(cP)},solution=2) -- (tangent cs:node=destP,point={(cP)},solution=2);
\draw [gray](tangent cs:node=srcP,point={(cP)},solution=1) -- (tangent cs:node=destP,point={(cP)},solution=1);
}


\end{tikzpicture}
}\end{center}
\note{
\only<1>{
Als erste Frage stellt sich nat\"urlich, was ist Teilchenphysik? Mit
Teilchenphysik meinen wir die Physik an der kleinsten messbaren Skala.
Um zu verstehe, was genau damit gemeint ist, beginnen wir mit etwas
was schonmal sehr klein ist.

Ein Wassermolek\"ul ${\rm H}_2{\rm O}$ ist ca. $10^{-10}\,{\rm m}$
oder ein 10 millionstel eines Millimeter gross. F\"ur die Anschauung
dehnen wir das Wassermolek\"ul jetzt zu einer Gr\"osse von $1\,{\rm
km}$ aus.
}\only<2>{
Als n\"achstes betrachten wir ein einzelnes Wasserstoffatom ${\rm H}$
des Molek\"uls. Dieses ist ca. 10 mal kleiner. In der Anschauung hat
das Atom also die Gr\"osse eines Fussballplatzes. Das Wasserstoffatom
besteht aus einem positiv geladenen \emph{Proton} (rot) und einem
negativ geladenen \emph{Elektron} (blau), das (klassisch gesehen) das
Proton umkreist.
}\only<3>{
Der Atomkern, hier nur ein Proton, ist nochmal zehntausend mal kleiner
als das Atom. In der Analogie entspr\"ache dies einer Erbse am
Anstosspunkt.

Wir sind jetzt im Regime der Teilchenphysik. Das Proton hat also eine
Ausdehnung von ca. $0.000\,000\,000\,001\,{\rm mm}$. Das Proton selber
ist jedoch noch kein Elementarteilchen. Es besteht aus zwei up Quarks
(gelb) und einem down Quark (gr\"un).
}\only<4>{
Diese Quarks, zusammen mit dem Elektron, sind nun tats\"achlich
Elementarteilchen. Soweit wir wissen, haben sie keinerlei Ausdehnung,
sind also punktf\"ormig.
}\only<5>{
Heute sind lediglich die Elektronen von Relevanz.
}
}
\end{frame}
\begin{frame}{\small what we want to do}
\small
\begin{itemize}
    \item
    remarkably good theory of particle physics, {\bf S}tandard {\bf
    M}odel...

    \item
    ... that we know is not complete

    \item
    so-far the LHC hasn't seen any direct evidence of New Physics

    \item
    current strategy: testing the SM to high precision (in some cases
    up to 10 or so digits)

\end{itemize}

\head{{\sc McMule} -- QED corrections for low-energy experiments}
\begin{itemize}

    \item 
    {\bf M}onte {\bf c}arlo for {\bf Mu}ons and other {\bf
    le}ptons

    \item
    what are muons?

    \item
    what are QED corrections?

\end{itemize}
\note{
Mit dem \emph{Standard Modell} (SM) haben wir eine erstaunlich gute
Theorie der Teilchenphysik. Allerdings wissen wir aus einer Reihe von
Gr\"unden, dass das SM nicht komplett sein kann. Daher suchen wir
weiter nach \emph{Neuer Physik} jenseits der Bekannten.
Allerdings hat der \emph{LHC} am CERN in Genf, der gr\"osste bisher
gebaute Teilchenbeschleuniger, bisher keine direkte Anzeichen davon
gesehen. Daher ist unsere aktuelle Strategie, das SM sehr genau zu
testen, um etwaige Abweichungen zu finden. In einigen F\"allen sind
diese Tests auf ca. zehn Stellen genau und sind daher die genausten
Experimente in der gesamten Naturwissenschaft.

Um diese Anstrengungen zu unterst\"utzen haben wir das Programm {\sc
McMule} geschrieben. {\sc McMule} steht f\"ur Monte Carlo f\"ur Muonen
und andere Leptonen und berechnet QED Korrekturen f\"ur diverse
Niederenergieexperimente. Daher stellt sich jetzt die Frage, was
Muonen und QED Korrekturen sind.
}
\end{frame}
\begin{frame}{\small what are muons?}
\small
\head{heavy electrons}
\setlength{\leftmargini}{10mm}

\begin{columns}[c]
    \begin{column}{.52\textwidth}
        \begin{itemize}

            \item
            electron mass $m_e \approx 0.511{\rm MeV}$
            
            \item
            muon mass $m_\mu\approx105{\rm MeV}$

            \item[\Hence]
            muon can decay
            $\mu\to\nu\bar\nu e$

            \item
            lifetime measured/calculated $0.0022{\rm ms}$

            \item
            interesting probes for physics we don't understand yet

            \item
            need many, many muons \Hence PSI has the world's strongest DC muon
            beam

        \end{itemize}
    \end{column}%
    \begin{column}{.48\textwidth}
    \centering
        \begin{tikzpicture}
            \draw[muon] (-1,0) node[left] {$\mu$} -- (0,0);
            \draw[electron] (0,0) -- (-45:1) node[right] {$e$};
            \draw[dashed] (0,0) -- (30:1) node[right]{$\nu$};
            \draw[dashed] (0,0) -- (50:1) node[right]{$\nu$};
            \draw (0,0)   node[circle,fill,inner sep=1.5pt,blue]{};
        \end{tikzpicture}
    \end{column}%
\end{columns}

\note{
Muonen ($\mu$) sind effektive einfach schwere Elektronen ($e$). In
Einheiten, in denen die Elektronmasse $0.511\,{\rm MeV}$ ist, ist die
Muonmasse bereits $105\,{\rm MeV}$, also ca. 200-mal schwerer. Dies
erlaubt dem Muon u.a. in ein Elektron zu zerfallen, wie in dem
Diagramm auf der rechten Seite gezeigt. Der blaue Punkt beinhaltet
dabei die Physik des Zerfalls und ein grosser Teil des SM kann darauf
zur\"uckverfolgt werden, diesen Punkt besser zu verstehen.

Die Lebensdauer des Muons kann berechnet bzw. gemessen werden und
betr\"agt ca. $0.0022\,{\rm ms}$. Aus komplizierten Gr\"unden, auf die
ich nicht n\"aher eingehen werde, ist das Muon ein sehr interessantes
Instrument um nach Neue Physik zu suchen.

Wenn wir also Experimente mit Muonen machen wollen, brauchen wir sehr,
sehr viele Muonen. Dies erkl\"art auch das Interesse des PSI an diesen
Rechnungen. Das PSI hat den weltweit st\"arksten DC Muonstrahl.
}
\end{frame}
\begin{frame}{\small what is QED?}
\small

\head{{\bf q}uantum {\bf e}lectro{\bf d}ynamics: behaviour of charged
particles}

\begin{align*}
\mathcal{L}_{\rm QED} = 
  \bar\psi({\rm i}\partial\hspace*{-6pt}/ - m)\psi
  \onslide<2->{-\frac14F^{\mu\nu}F_{\mu\nu}}
  \onslide<3->{-e\bar\psi A\hspace*{-6pt}/\psi}
\end{align*}
\begin{columns}[c]
    \begin{column}{.52\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item
            fermion (electron, muons, ...)

            \item<2->
            and photons (aka. light)
            
            \item<3->
            interacting
        \end{itemize}
        \onslide<4->{
        \head{there's more to the \tikz[baseline=-0.5ex]{
                \fill [fill=red,opacity=0.2] (0,0) circle (1mm);
        } vertex}
        \begin{itemize}
            \item
            put muon in external field: $(g-2)_\mu$
        \end{itemize}
        }
    \end{column}%
    \begin{column}{.48\textwidth}
    \centering
        \begin{tikzpicture}[yscale=-1]

            \draw[muon,mfermion] (-1,0) node[left ]{$\mu$} -- (0,0) --
                                  ( 1,0) node[right]{$\mu$};

            \onslide<2>{\draw[photon] (-1,1) node[left ]{$\gamma$} -- 
                                      ( 1,1) node[right]{$\gamma$};}

            \onslide<3>{
                \ncenterarc[photon](1,0)(90:180:1);
                \draw (0,0)   node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{};
                \draw (1,1) node[right] {$\gamma$};
            }

            \onslide<4->{
                \draw[photon] (0,0) node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{} --
                              (0,1.4);
                \draw [fill=white] (0,1.4) circle (2mm);
                \fill [fill=red,opacity=0.2] (0,0) circle (3mm);
                \draw (0,1.4) node[cross=1.6mm]{};
            }

        \end{tikzpicture}
    \end{column}%
\end{columns}
\note{
\only<1>{
Als n\"achste Frage m\"ussen wir k\"aren, was QED ist. QED oder
Quantenelektrodynamik ist eine Theorie, die das Verhalten von
geladenen Teilchen beschreibt. Ihre mathematischen Eigenschaften
werden durch eine sog. Lagrangedichte $\mathcal{L}$ beschrieben.

QED beinhalte Teilchen der Materie, sog. Fermionen, wie Elektronen
oder Muonen. Diese werden diagramatisch mit einer geraden Linie mit
Pfeilen gezeichnet.
}\only<2>{
Zus\"atzlich zu Fermionen beinhaltet QED auch Photonen, also
Lichtteilchen. Diese werden mit $\gamma$ bezeichnet und als
Wellenlinie dargestellt.
}\only<3>{
Zum Schluss brauchen wir noch eine Wechselwirkung zwischen Fermionen
und Photonen, die mit einem roten Punkt gekennzeichnet wird. Diese ist
proportional zur Ladung des Elektron oder Muons $e$.

In diesen Zeichnungen, Feynmann Diagramme genannt, betrachten wir das
Verhalten von Teilchen, die von links einlaufen, auf irgendeine Art
wechselwirken und nach rechts auslaufen. In Kombination mit der
Gleichung f\"ur $\mathcal{L}$ k\"onnen wir dies mathematisch
beschreiben.
}\only<4>{
Die Studie des Muonzerfall (blauer Punkt von Seite 4) hat geholfen
viel interessante Physik zu entdecken. Daher ist zu hoffen, dass der
rote Punkt hier, nicht das Ende ist sondern in Wahrheit Struktur hat,
hier mit der roten Klecks gezeichnet. Um diesen Klecks zu untersuchen
wird das Muon einem external Feld ausgesetzt (gezeichnet mit
\scalebox{0.6}{\tikz{\draw [fill=white] (0,1.4) circle (2mm); \draw
(0,1.4) node[cross=1.6mm]{};}}). Die dadurch messbare Gr\"osse wird
h\"aufig $g-2$ des Muons genannt.
}}
\end{frame}
\begin{frame}{\small making this more precise}
\small

\begin{columns}[c]
    \begin{column}{.52\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item
            not very precise at {\bf l}eading {\bf o}rder ($e$)

            \item<2->
            more precise at {\bf N}ext-to-{\bf l}eading {\bf o}rder
            ($e^3$)

            \item<3->
            better yet, {\bf N}ext-to-{\bf n}ext-to-{\bf l}eading
            order ($e^5$)

            \item<4->
            include up to $e^{11}$ and other SM effects
        \end{itemize}
    \end{column}%
    \begin{column}{.48\textwidth}
    \centering
        \begin{tikzpicture}[yscale=-1.5,xscale=1.5]

        \draw[muon,mfermion] (-1.3,0) node[left ]{$\mu$} --
                              (-0.5,0) -- (0,0) -- (0.5,0) --
                              ( 1.3,0) node[right]{$\mu$};

        \draw[photon] (0,0)   node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{} --
                      (0,1.6);
        \draw [fill=white] (0,1.6) circle (2mm);
        \draw (0,1.6) node[cross=1.6mm]{};

        \def\thz{90.5}
        \def\R{0.5}
        \def\rad{0.2}
        \pgfmathsetmacro\alph{2*atan(\rad/\R)};
        \pgfmathsetmacro\tha{\thz+\alph/2};
        \pgfmathsetmacro\thb{\thz-\alph/2};
        \pgfmathsetmacro\radprime{sqrt(\rad*\rad+\R*\R)};

        \onslide<2>{\centerarc[photon](0,0)(0:180:-0.5);}
        \onslide<3->{
            \centerarc[photon](0,0)(180:\tha:-\R)
            \centerarc[photon](0,0)(\thb:0:-\R)

            \draw [electron](\thz:-\radprime) circle  (\rad);
        }
        \onslide<4->{
            \draw[photon] (0,-\radprime+\rad) node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{} 
                       -- (0,-\radprime-\rad) node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{};
            \centerarc[photon](0,0)(180:0:-0.2);
            \centerarc[photon](0,-\radprime-\rad)(-30:210:-0.2);
        }
        \onslide<2>{\fill [fill=red,opacity=0.2] (0,0) circle (0.6);}
        \onslide<3>{\fill [fill=red,opacity=0.2] (0,0) circle (0.8);}
        \onslide<4>{\fill [fill=red,opacity=0.2] (0,0) circle (1);}
        

        \end{tikzpicture}
    \end{column}%
\end{columns}
\vspace{5mm}
\head{tally}

\begin{tabular}{ll}
% "%11.9f \pm %11.9f" % tuple(2*([1,0]+a))
    $g_{\rm th} =$ & 
    $\only<1>{2.000\,000\,000}
     \only<2>{2.002\,322\,819}
     \only<3>{2.002\,331\,084}
     \only<4>{2.002\,331\,836 \pm 0.000\,000\,001}$\\
    $g_{\rm ex}=$ & $
     2.002\,331\,842 \pm 0.000\,000\,001
    $
    \\\hline
    $\Delta=$ & $
     \only<1>{0.002\,331\,842}
     \only<2>{0.000\,009\,022}
     \only<3>{0.000\,000\,758}
     \only<4>{0.000\,000\,006 \pm 0.000\,000\,002}$
\end{tabular}
\note{
\only<1>{
Wenn wir $g$ ausrechnen, bekommen wir exakt $g=2$ was nicht besonders
gut mit dem experimentell gemessenen Wert $g_\text{ex}$
\"ubereinstimmt. Bisher haben wir jedoch auch nur eine Wechselwirkung
betrachtet. Das Resultat beinhaltet also nur ein $e$ auf f\"uhrender
Ordnung (leading order, LO).

Wir zoomen jetzt in den roten Punkt hinein in der Hoffnung mehr
Struktur zu finden.
}\only<2>{
Wenn wir drei Wechselwirkungen betrachten, also einen Term ausrechnen,
der proportional zu $e^3$ ist, ist das Resultat schon deutlich
genauer. Dies wird als n\"achst-f\"uhrende Ordnung (next-to-leading
order, NLO) bezeichnet. Da das dazugeh\"orige Diagramm einen
geschlossenen Kreis beinhaltet wird es als ein \emph{loop} Diagramm
bezeichnet.
}\only<3>{
Wenn wir weitere zwei Wechselwirkungen einf\"uhren, also $e^5$
betrachten, wird das Resultat f\"ur $g$ deutlich genauer. Das
gezeichnete Diagramm ist ein Beispiel f\"ur ein Zwei-loop Diagramm.
}\only<4>{
Die aktuell beste Rechnung f\"ur $g$ f\"uhrt noch drei weitere loops
ein und erreicht $e^{11}$. Neben QED Effekten spielen jetzt auch
andere Effekte eine grosse Rolle.

Die \"Ubereinstimmung von Theorie und Experiment ist jetzt auf ca.
neun Stellen. Allerdings gibt es dennoch eine Abweichung von
$0.000\,000\,006$, die nicht durch einen einfachen Mess- oder
Rechenfehler zu erkl\"aren ist, da diese auf ca. $0.000\,000\,002$
abgesch\"atzt wurden.
}}

\end{frame}
\begin{frame}{\small clever experiments}
\small

\begin{columns}[c]
    \begin{column}{.52\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item
            one large uncertainty: {\bf h}adronic {\bf v}acuum {\bf
            p}olarisation

            \item
            can't be calculated, needs to be measured

            \item<2->
            cut open the loop

            \item<3->
            rotate the thing

            \item<4->
            turn one muon into an electron

            \item<4->
            measure $\mu$-$e$ scattering at extremely high precision

        \end{itemize}
    \end{column}%
    \begin{column}{.48\textwidth}
    \centering
        \begin{tikzpicture}[yscale=-1.5,xscale=1.5]
            \def\thz{90.5}
            \def\R{0.5}
            \def\rad{0.2}
            \pgfmathsetmacro\alph{2*atan(\rad/\R)};
            \pgfmathsetmacro\tha{\thz+\alph/2};
            \pgfmathsetmacro\thb{\thz-\alph/2};
            \pgfmathsetmacro\radprime{sqrt(\rad*\rad+\R*\R)};

            \onslide<1>{
                \draw[muon,mfermion] (-1,0) node[left ]{$\mu$} --
                                      (-0.5,0) -- (0,0) -- (0.5,0) --
                                      ( 1,0) node[right]{$\mu$};
                \draw[photon] (0,0)   node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{} --
                              (0,1.4);
                \draw [fill=white] (0,1.4) circle (2mm);
                \draw (0,1.4) node[cross=1.6mm]{};
            }
            \onslide<2>{
                \draw[muon,mfermion] (-1,0) node[left ]{$\mu$} -- (-0.5,0) -- (-0.25,0.25);
                \draw[muon,mfermion] (0.25,0.25) -- (0.5,0) -- (1,0) node[right]{$\mu$};
            }
            \onslide<1-2>{
                \centerarc[photon](0,0)(180:\tha:-\R)
                \centerarc[photon](0,0)(\thb:0:-\R)
            }


            \onslide<3->{
                \draw[muon,mfermion] (-1,0) node[left ]{$\mu$} -- (0,0) 
                                   -- ( 1,0) node[right]{$\mu$};
                \draw[photon] (0,0) node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{} --
                          (0,-0.33) node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{};
                \draw[photon] (0,-1) node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{} --
                          (0,-0.75) node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{};
            }
            \onslide<3>{
                \draw[muon,mfermion] (-1,-1) node[left ]{$\mu$} -- (0,-1)
                                   -- ( 1,-1) node[right]{$\mu$};
            }
            \onslide<4>{
                \draw[electron,mfermion]       (-1,-1) node[left]{$e$} -- (0,-1) 
                                   -- ( 1,-1) node[right]{$e$};
            }
            \fill[fill=gray](\thz:-\radprime) circle  (\rad);

            \onslide<4>{
                \node at (0,1.2) {\includegraphics[width=3cm]{MUonE_logo.png}};
            }

        \end{tikzpicture}
    \end{column}%
\end{columns}

\note{
\only<1>{
Eine der gr\"ossten Unsicherheiten in der Berechnung von $g$ wird
hadronische Vakuumpolarisierung (HVP) genannt. Diese wird durch einen
grauen Klecks dargestellt. Leider kann der HVP-Beitrag nicht berechnet
werden, sondern muss unabh\"angig gemessen werden.
}\only<2>{
Um dies zu tun, m\"ussen wir zun\"achst einige Umformungen vornehmen.
Die erste besteht darin, den loop aufzuschneiden.
}\only<3>{
Als n\"achstes rotieren wir das Diagramm. Damit haben wir zwei
einlaufenden Muonen (links), die mit dem HVP Beitrag wechselwirken und
nach rechts auslaufen.
}\only<4>{
Um diesen Prozess zu messen, verwandeln wir noch das obere Muon in ein
Elektron.

Diesen Prozess, die Streung eines Muons and einem Elektron, wollen wir
jetzt zu sehr hoher Pr\"azision messen. Das Experiment, das dazu
gebaut wird und an dem wir als Theoretiker teilweise beteiligt, heist
MUonE (it. f\"ur Muon oder MU-auf-E Streung).
}
}
\end{frame}
%5min
%\begin{macros}
\def\born{
    \draw[muon]  (-1.5,0) -- (1.5,0);
    \draw[electron] (-1.5,2.5) -- (1.5,2.5);
    \draw[photon] (0,2.5) node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{} 
                --(0,0  ) node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{};
}
\def\oneloop{
    \born
    \centerarc [photon](0,2.5)(0:180:0.9)
}
\def\twoloop{
    \oneloop
    \centerarc [photon](0.9,2.5)(0:180:-0.5)
}
\def\real{
    \born
    \draw[photon] (0.4,2.5) node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{} --+ (1.,-1.);
}
\def\realvirt{
    \real
    \centerarc [photon](0,2.5)(0:180:0.9)
}
\def\realreal{
    \real
    \draw[photon] (-0.4,2.5) node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{} --+ (1.,1.);
}
%\end{macros}
\begin{frame}{\small theory for MUonE}
\small\setlength{\leftmargini}{5mm}
\begin{columns}[c]
\hspace{5mm}    \begin{column}{150pt}
        \head{goals}
        \begin{itemize}
            \item
            $(g-2)_{\rm HVP}$ to $\mathcal{O}(10^{-2})$

            \item
            $\sigma_{\rm HVP} \approx 10^{-3}\sigma_0$ \Hence
            systematics below $10^{-5}$

            \item<2->
            \emph{theory goal}: full NNLO QED with $m_e$ effects,
            matched to PS
            
            \item<2->
            2 non-zero masses \Hence very difficult
        \end{itemize}
    \end{column}%
    \begin{column}{172pt}\scalebox{0.8}{\parbox{\textwidth}{
        \def\honeloop{
            \born
            \draw (0,1.65) node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{};
            \draw (0,0.85) node[circle,fill,inner sep=1pt,red]{};
            \fill [fill=gray](0,1.25) circle  (0.4);
        }
        \begin{align*}
        \text{signal:}\quad
        &\int\D\Phi_2 \Bigg( \pic\honeloop \times \pic\born \Bigg)
        \\[8pt]
        \hline
        \\[2pt]
        \text{LO:}\quad
        &\int\D\Phi_2 \Bigg( \pic\born \times \pic\born \Bigg)
        \\[8pt]
        \onslide<2->{\text{NLO:} \quad 
        &\int\D\Phi_2 \Bigg(\pic\oneloop \times \pic\born+...\Bigg)}
        \\[8pt]
        \onslide<2->{\text{NNLO:} \quad 
        &\int\D\Phi_2 \Bigg(\pic\twoloop \times \pic\born+...\Bigg)}
        \end{align*}}}
    \end{column}%
\end{columns}
\vspace{-5mm}
\onslide<3->{\head{status}
\begin{itemize}
    \item
    full NLO, electronic NNLO using 
    
    \Cite{Bernreuther, Bonciani, Gehrmann et al. 04}

    \item
    two-loop integrals $m=0$
    
    \Cite{Mastrolia, Passera, Primo, Schubert 17, Di Vita,
    Laporta et al.  18}
\end{itemize}}
\note{\ }
\end{frame}
\begin{frame}{\small ingredients}

\small
\Wider[2.3em]{
\begin{columns}[b]
    \begin{column}{.41\textwidth}
    \begin{itemize}
        \item
        phase space integration $\D\Phi$ harder if $m_e=0$

        \item<2->
        loop integration harder if $m_e>0$
    \end{itemize}
    \end{column}%
    \begin{column}{.59\textwidth}\scalebox{0.8}{\parbox{\textwidth}{
        \begin{align*}
        \sigma
            &= \int\D\Phi_2 \ \Bigg\vert \
                \pic\born 
                    \onslide<2->{+ \pic\oneloop}
                    \onslide<3->{+ \pic\twoloop}
                \ \Bigg\vert^2
                \\[3pt]
                &\onslide<2->{
                    +\int\D\Phi_3 \ \Bigg\vert \
                    \pic\real
                    \onslide<3->{ + \pic\realvirt}
                    \ \Bigg\vert^2
                }
                \\[3pt]
                &\onslide<3->{
                    +\int\D\Phi_4 \ \Bigg\vert \ \pic\realreal\ \Bigg\vert^2
                }
                \\[3pt]&+
                \only<1>{\mathcal{O}(\alpha^3)}                \only<2>{\mathcal{O}(\alpha^4)}                \only<3>{\mathcal{O}(\alpha^5)}
        \end{align*}
        }}
    \end{column}%
\end{columns}}
\note{\ }
\end{frame}
\begin{frame}{\small IR divergencies}
\small

\begin{align*}
\int\D\Phi_\gamma \pic\real \sim 
   \int_0\D E_\gamma\int_{-1}^1\D(\cos\theta)
   \frac1{E_\gamma(1-\beta_e\cos\theta)}
\end{align*}

\onslide<2->{\head{singularities from}
\begin{itemize}
    \item
    $E_\gamma\to0$ (\emph{soft}): a real problem

    \item
    $\theta\to0$ (\emph{collinear}): not a problem as long as
    $\beta_e<1$ \hence $m_e>0$

    \item[\Hence]
    `only' numerical problem $\log m_e$ is \emph{physical}
\end{itemize}}
\onslide<3->{\head{but KLN theorem}
\begin{itemize}
    \item
    for well-defined observables, all singularities cancel in the end

    \item
    intermediary results problematic

    \item[\Hence]
    regularisation
\end{itemize}}
\note{\ }
\end{frame}
%5.5min
\begin{frame}{\small massification}
\small
\begin{columns}[c]
    \begin{column}{.48\textwidth}
    \begin{itemize}
        \item
        masses make loop integrals extremely challeging

        \item
        $m_e\ll m_\mu$ anyway
        
        \item[\Hence] full $m_e$ depedence not needed

        \item
        drop polynomially suppressed terms $m_e/m_\mu$
    \end{itemize}
    \end{column}%
    \begin{column}{.52\textwidth}<2->
        {\bf massification}  /\textipa{"masI"fIkeIS(@)n}/ 
        \\[0.5em]
        (noun)
        \\[1em]
        Methods to add leading mass effects to amplitudes in perturbation
        theory
        \\[1em]
        Derivatives:
        \begin{itemize}
            \item {\bf massify} verb
            \item {\bf massified} adjective
        \end{itemize}

    \end{column}%
\end{columns}
\note{\ }
\end{frame}
\begin{frame}{\small massification through matching}
\begin{columns}[c]
    \begin{column}{.68\textwidth}
    \head{matching in simple process $\mu\to\nu\bar\nu e$...}
        $\mathcal{A}_\mu (m) =
        {\color{soft}\mathcal{S}}\times \sqrt{\color{col}Z}\times \mathcal{A}_\mu (0) + \mathcal{O}(m \log{m})$
        \begin{itemize}
            \setlength\itemsep{0.5em}

            \item
            ${\color{col}Z}\supset\log(m)$: \\process indep. jet fct.

            \item
            ${\color{soft}\mathcal{S}}\supset\log(m)$: \\process dep. soft fct. (easy)

        \end{itemize}  
        \Cite{Becher, Melnikov 07; Engel, Gnendiger, Signer, YU 18}
        \vspace{1cm}
        \onslide<2->{
            \head{for complex process ($\mu e \rightarrow \mu e$)}
                $\mathcal{A}_{\mu e}(m) ={\color{soft}\mathcal{S}'}
                \times \sqrt{\color{col}Z}\times \sqrt{\color{col}Z}\times \mathcal{A}_{\mu e}(0)+ \mathcal{O}(m \log{m})$
        }
    \end{column}%
    \begin{column}{.32\textwidth}
        \begin{tikzpicture}
            \begin{scope}[scale=0.8,yshift=1.8cm,xshift=+2.5cm]
                \draw [muon](-2,-1) -- (0,0);
                \draw [electron]                     (0,0) -- (2,-1);
                \draw [zigzag it] (0,0) -- (0,1.5);
                \draw [hard,fill=hard] (0,0) circle (0.45);
                \draw [col,fill=col,rotate around={atan(2):(0,0)} ] (0,-1.4) ellipse (0.25 and 0.4);

                \draw [soft, fill=soft] (0,-1.5) ellipse(0.4 and 0.25);
                \draw [tightgluon, soft] (-.75,-0.375) arc (+20:+50:-3);
                \draw [tightgluon, soft] (+.75,-0.375) arc (-20:-50:+3);
                \draw [tightgluon, soft] (1.75,-0.875) arc (-20:-90:+1) -- (0,-1.5);
                \draw [tightgluon, soft] (1,-1.5) arc (20:70:1);
            \end{scope}
            \onslide<2->{\drawarrow{2,-0.5}}
            \onslide<2->{\begin{scope}[scale=0.8,yshift=-3.8cm,xshift=2.5cm]
                \draw [muon] (-2,-1) -- (0,0) -- (2,-1);
                \draw [electron](-2,+1) -- (0,0) -- (2,+1);
                \draw [hard,fill=hard] (0,0) circle (0.45);
                \draw [col,fill=col,rotate around={atan(2):(0,0)} ] (0,1.4) ellipse (0.25 and 0.4);
                \draw [col,fill=col,rotate around={atan(-2):(0,0)} ] (0,1.4) ellipse (0.25 and 0.4);
                \draw [soft, fill=soft] (0,-1.5) ellipse(0.4 and 0.25);
                \draw [tightgluon, soft] (+.75,-0.375) arc (-20:-50:+3);
                \draw [tightgluon, soft] (-.75,-.7) -- (.6,-1);
                \draw [tightgluon, soft] (-.75,+0.375) arc (-200:-100:1.5);
            \end{scope}}
        \end{tikzpicture}
    \end{column}%
\end{columns}
\note{\ }
\end{frame}
\begin{frame}{\small example: $n_m$ contribution}
\small
\begin{columns}[c]
    \begin{column}{.64\textwidth}
        \begin{itemize}
            
            \item
            soft region 
            \begin{align*}
            &\propto \int\D^dk
            \frac{\Pi^{(n_m)}(k)}{(k^2)^2 (2p\cdot k)(2q_-\cdot k)}
            \\
            &\propto \int_0^\infty\D x
            \frac{m^{2-4\epsilon}\Gamma(\epsilon)\Gamma(1-\epsilon)}{x(s+M^2x)}
            = \infty
            \end{align*}

            \item
            integral is not regularised in $d$ dimensions 
            
            \item[\Hence]<2->
            analytic regularisation: $\tfrac1{p\cdot k}\to
            \tfrac1{(p\cdot k)^{1+\eta}}$ \Cite{Smirnov 97, Becher,
            Broggio, Ferroglia 14}
            \begin{align*}
            &\propto
                \int\D x\frac{
                    m^{2-4\epsilon-\eta}\Gamma(\epsilon+\tfrac\eta2)
                }{x^{1-\eta/2}(s+M^2x)^{1+\eta/2}} \\
            &\propto
                (mM)^{-\eta}\Gamma(\epsilon+\tfrac\eta2)\Gamma(\tfrac\eta2)
                %\\
            \propto \tfrac{(m M)^{-\eta}}{\eta}
            \end{align*}
        \end{itemize}
    \end{column}%
    \begin{column}{.36\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
            \draw [muon](-2,-1) -- (0,0);
            \draw                                (0,0) -- (2,-1);
            \draw [zigzag it] (0,0) -- (0,1.5);
    
            \def\thz{90}
            \def\R{1.2}
            \def\rad{0.4}
            \pgfmathsetmacro\alph{2*atan(\rad/\R)};
            \pgfmathsetmacro\tha{\thz+\alph/2};
            \pgfmathsetmacro\thb{\thz-\alph/2};
            \pgfmathsetmacro\radprime{sqrt(\rad*\rad+\R*\R)};

            \centerarc[photon](0,0)({180-atan(1/2)}:\tha:-\R)
            \centerarc[photon](0,0)(\thb:{atan(1/2)}:-\R)

            \draw [line width=0.1pt](\thz:-\radprime) circle  (\rad);

        \end{tikzpicture}
    \end{column}%
\end{columns}
\note{\ }
\end{frame}
\begin{frame}{\small the anomaly}
\small
\begin{columns}[c]
    \begin{column}{.6\textwidth}
        \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{1em}
            \item
            note: always expand $\eta$ \emph{before} $\epsilon$!

            \item
            $Z_q\supset-\tfrac{s^\eta}{\eta}$ \hence $\sqrt{Z_q}\times \mathcal{S}
            \supset \log\tfrac{s}{mM}$

            \item<2->[\Hence]
            breakdown of naive factorisation \dollar\sim\dollar factorisation
            anomaly \Cite{Beneke 05, Becher, Bell, Neubert 11}

            \item<2->
            new feature for $0\ll m\ll M$

            \item<3->
            now $-\tfrac{s^{\eta}}{\eta} \subset Z_q \neq \bar Z_q
            \supset \tfrac{m^{-2\eta}}\eta$

        \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{.39\textwidth}
        \scalebox{0.7}{\begin{tikzpicture}
            \begin{scope}[scale=0.7,xshift=-2.2cm]
                \draw [muon](-2,-1) -- (0,0);
                \draw                                (0,0) -- (2,-1);
                \draw [zigzag it] (0,0) -- (0,1.5);
                \draw [hard,fill=hard] (0,0) circle (0.45);
                \draw [col,fill=col,rotate around={atan(2):(0,0)} ] (0,-1.4) ellipse (0.25 and 0.4);

                \draw [soft, fill=soft] (0,-1.5) ellipse(0.4 and 0.25);
                \draw [tightgluon, soft] (-.75,-0.375) arc (+20:+50:-3);
                \draw [tightgluon, soft] (+.75,-0.375) arc (-20:-50:+3);
                \draw [tightgluon, soft] (1.75,-0.875) arc (-20:-90:+1) -- (0,-1.5);
                \draw [tightgluon, soft] (1,-1.5) arc (20:70:1);
            \end{scope}
            \onslide<3->{\begin{scope}[scale=0.7,xshift=2.2cm]
                \draw (-2,-1) -- (0,0) -- (2,-1);
                \draw [zigzag it] (0,0) -- (0,1.5);
                \draw [hard,fill=hard] (0,0) circle (0.45); \node (0,0) {};
                \draw [col,fill=col,rotate around={atan(2):(0,0)} ] (0,-1.4) ellipse (0.25 and 0.4);
                \draw [anticol,fill=anticol,rotate around={atan(-2):(0,0)} ] (0,-1.4) ellipse (0.25 and 0.4);

                \draw [soft, fill=soft] (0,-1.5) ellipse(0.4 and 0.25);
                \draw [tightgluon, soft] (-.75,-0.375) arc (+20:+50:-3);
                \draw [tightgluon, soft] (+.75,-0.375) arc (-20:-50:+3);
                \draw [tightgluon, soft] (1.75,-0.875) arc (-20:-90:+1) -- (0,-1.5);
                \draw [tightgluon, soft] (1,-1.5) arc (20:70:1);
            \end{scope}
            \drawarrow{0,-1.5}
            \begin{scope}[yshift=-4cm]
                \draw [muon](-2,-1) -- (0,0) -- (2,-1);
                \draw [electron](-2,+1) -- (0,0) -- (2,+1);
                \draw [hard,fill=hard] (0,0) circle (0.45);
                \draw [anticol,fill=anticol,rotate around={atan(2):(0,0)} ] (0,1.4) ellipse (0.25 and 0.4);
                \draw [col,fill=col,rotate around={atan(-2):(0,0)} ] (0,1.4) ellipse (0.25 and 0.4);
                \draw [soft, fill=soft] (0,-1.5) ellipse(0.4 and 0.25);
                \draw [tightgluon, soft] (+.75,-0.375) arc (-20:-50:+3);
                \draw [tightgluon, soft] (-.75,-.7) -- (.6,-1);
                \draw [tightgluon, soft] (-.75,+0.375) arc (-200:-100:1.5);
            \end{scope}}
        \end{tikzpicture}}
    \end{column}%
\end{columns}
\note{\ }
\end{frame}
%5min
\begin{frame}{\small ${\rm FKS}^2$ -- real (virtual) corrections}
\small
\head{based on \Cite{Frixione, Kunszt, Signer 95}}
\begin{itemize}
    \item
    no collinear singularties, only soft ($\xi\to0$)
\end{itemize}
\begin{align*}
\D\sigma_{n+1} &= \D\Phi_1\M{n+1}\ell 
  \propto \D\xi\,\xi^{-1-2\epsilon}
    \underbrace{\Big(\xi^2\M{n+1}\ell\Big)}_{\lim\limits_{\xi\to0}=\eik\M{n}\ell}
\\
 &=
    \Bigg(
       \underbrace{-
          \frac{\xi_c^{-2\epsilon}}{2\epsilon}
                \delta(\xi) 
       }_{(s)}+\underbrace{
            \big(\xi^{-1-2\epsilon}\big)_{\xi_c}
        }_{(h)}
    \Bigg)
\Big(\xi^2\M{n+1}\ell\Big)
\end{align*}
\begin{itemize}
    \item
    $\D\sigma^{(s)}\propto \M{n}\ell \ieik(\xi_c)$,
    $\int\D\xi\,(\frac1\xi)_c f(\xi)
    = \int\D\xi\,\frac{f(\xi)-f(0)\theta(\xi_c-\xi)}\xi$

    \item<2->
    $\D\sigma^{(h)}$ numerically integrable but for $\ell\ge1$ still
    $1/\epsilon$ from loop

    \item[\Hence]<2->
    \emph{eikonal subtraction}
    $\M{n+1}1 = \fM{n+1}1 -\ieik(\xi_c)\M{n+1}0$
\end{itemize}
\note{\ }
\end{frame}
\begin{frame}{\small ${\rm FKS}^2$ -- double-real corrections}
\small
\begin{itemize}
    \item
    do normal FKS twice
    \begin{align*}
        \D\sigma_{n+2} = 
              \underbrace{\D\sigma^{(hh)}}_{\epsilon\to0} 
            + \underbrace{\D\sigma^{(ss)}}_{\ieik(\xi_c)^2}
            + \D\sigma^{(hs)} + \D\sigma^{(sh)}
    \end{align*}

    \item
    troublesome $\D\sigma^{(hs/sh)}$ cancel against $-\ieik\M{n+1}0$
    of RV
\end{itemize}
\onslide<2->{
\head{higher orders}
\begin{itemize}
    \item
    YFS \hence $\lim\limits_{\xi\to0}\M{n+1}\ell = \eik \M{n}\ell$

    \item
    for ${\rm N}^\ell{\rm LO}$, ${\rm FKS}^\ell$
    \begin{align*}
        \D\sigma^{(\ell)}_{n+j}(\xi_c) &\propto  \D\Phi_{n+j}^{d=4}\,\frac{1}{j!} \, 
        \bigg( \prod_{i=1}^j \Big(\frac1{\xi_i}\Big)_c \xi_i^2 \bigg)\,
         \fM{n+j}{\ell-j}(\xi_c)
        \\
         \fM{m}\ell &= \sum_{j=0}^\ell\frac{\ieik^j}{j!} \M{m}{\ell-j}
    \end{align*}
\end{itemize}}
\note{\ }
\end{frame}
%5min
\begin{frame}{\small results for \dollar\mu\dollar-\dollar e\dollar scattering}
\small
\head{$\mu(150\text{GeV})e(\text{rest})\to\mu e(E>1\text{GeV})$}
\onslide<2->{\quad need to \emph{resum} $\D\sigma/\D\theta_e$}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\node at (0,0) {\includegraphics[width=300pt,clip,trim=0pt 0pt 0pt 14mm]{dsigmadthetae-py}};
\onslide<2->{
  \fill [red,opacity=0.3] (-3.945,-2.62) rectangle(-2.3,3.45);
}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\note{\ }
\end{frame}
\begin{frame}{\small results for \dollar\mu\dollar-\dollar e\dollar scattering}
\small
\head{restrict emission with $\big|\pi - |\phi_e-\phi_\mu|\big| <
3.5\,{\rm mrad}$}
\onslide<2->{\quad need to \emph{resum}}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\node at (0,0) {\includegraphics[width=300pt,clip,trim=0pt 0pt 0pt 14mm]{dsigmadthetae-acocut-py}};
\onslide<2->{
  \fill [red,opacity=0.3] (-3.945,-2.62) rectangle(-2.7,3.45);
}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\note{\ }
\end{frame}
\begin{frame}{\small conclusion \& outlook}
\small
\head{conclusion}
\begin{itemize}
    \item
    ${\rm FKS}^2$ \& massification \hence NNLO QED calculations `easy'

    \item
    {\sc McMule} as an extendable framework for (N)NLO QED

    \item
    NNLO calculations for $\mu\to\nu\bar\nu e$, dominant bits of $\mu
    e\to\mu e$, $\ell p\to\ell p$ done

    \item
    NNLO for $ee\to ee$ and $ee\to\gamma\gamma$ in progress
\end{itemize}

\head{future}
\begin{itemize}
    \item
    add full $\mu$-$e$ at NNLO

    \item
    connection to parton shower to resum logs

    \item
    direct numerical calculation of finite $\fM{n}\ell$ in $d=4$
\end{itemize}
\note{\ }
\end{frame}
\begin{frame}{\small join us for drinks}
You are invited to join us for drinks in 45min in the Zoom room
\begin{center}
\Huge
\href{https://ethz.zoom.us/j/5563006470}{556\ 300\ 6470}
\end{center}
(no password required)
\note{Es sind alle eingeladen nach der Pr\"ufung in 45 Minuten im Zoom
Raum \href{https://ethz.zoom.us/j/5563006470}{556\ 300\ 6470}
anzustossen. Es wird kein Passwort verlangt.
}
\end{frame}

\backupbegin

\begin{frame}{\small $t_{ee}$ LL v. NNLO}

\head{compare NNLO v. LL \Cite{Becher, Broggio, Passera 2019
(internal)}}
\begin{center}
\includegraphics[
    trim={0 0 0 1cm}, width=0.9\textwidth,clip
]{dsigmadtee-ll-py}
\end{center}
\vspace{-5mm}
\emph{extremely} preliminary
\note{\ }
\end{frame}

\backupend
\end{document}
